<resources>
    <string name="app_name">ProyectoBJCS</string>
    <string name="Titulo1">LOS MEJORES 7 VIDEOJUEGOS DE TERROR</string>
    <string name="imagen1">imagen1</string>
    <string name="principal">SELECCIONA PARA VER INFORMACION</string>
    <string name="boton1">RESIDENT EVIL</string>
    <string name="boton2">SILENT HILL</string>
    <string name="boton3">DEAD SPACE</string>
    <string name="boton4">OUTLAST</string>
    <string name="boton5">THE EVIL WITHIN</string>
    <string name="boton6">AMNESIA</string>
    <string name="boton7">ALIEN INSOLATION</string>
    <string name="boton8">Acerca de</string>
    <string name="imagen2">resident</string>
    <string name="cont1">Biohazard (バイオハザード Baiohazādo?, \'riesgo biológico\') —nombre con que se conoce en Japón—, rebautizado en Estados Unidos y Europa como Resident Evil (“el mal que reside”) es una serie de videojuegos y una franquicia de medios, entre los que se incluyen Manga, novelas, películas y coleccionables como figuras de acción, guías de estrategia y otras publicaciones.1​ Desarrollados por Capcom y creados por Shinji Mikami la mayoría, al año 2014, se han vendido 61 millones de copias de los videojuegos en todo el mundo. Así como en la saga principal de videojuegos, como en otros medios, la trama gira en torno al mismo conflicto: la amenaza bioterrorista. Un peligroso virus se ha propagado por error o intencionalmente por la Corporación Umbrella, este al infectar a los humanos, los transforma en seres amorfos y monstruos.         Jugabilidad clásica Los primeros juegos tenían un ángulo de cámara con planos fijos en 3D que ayudaban a causar miedo e incertidumbre, salvo en los tiempos de carga que había entre habitaciones en los que el juego simulaba una vista en primera persona, ejemplos claros de esto son los 3 primeros juegos: RE1, RE2, y RE3, Code Veronica o la saga Outbreak: 1 y 2 y el Resident Evil Zero. Esto fue cambiando conforme al tiempo.  Nueva era La nueva era da la bienvenida a la tercera persona, y así también al Survival Action.  Desde la llegada de Resident Evil 4 (2005) se conserva mayoritariamente la tercera persona y se cambia a una vista sobre el hombro, al mismo tiempo que se despide al género survival horror y se acerca más al Survival Action. Con la llegada de Resident Evil 5 (2009) esto se acentuó más, dando aún más importancia a la acción que el terror. Sin Embargo con la llegada del título Resident Evil: Revelations (2012) y Resident Evil: Revelations 2 (2015) esto cambió, dando más importancia al terror, con una jugabilidad más pausada, pudiéndose apuntar y caminar al mismo tiempo (jugabilidad antes vista en Resident Evil Outbreak file #2 y Resident Evil Dead Aim) esta es mejorada gracias a la camara en tercera persona que maneja el juego , mezclando el manejo del personaje al estilo Resident Evil 4 con el de Resident Evil 5. Resident Evil 6 (2012) llegó mezclando muchos de los elementos de la nueva era, mejorado el sistema de coberturas, mejorando el sistema de peleas cuerpo a cuerpo, y también incorporando la opción de apuntar y caminar al mismo tiempo, con 4 campañas, una centrada en el terror, otras 2 en la acción pura y otra en el sigilo.</string>
    <string name="boton9">Atrás</string>
    <string name="silent">Silent Hill (サイレントヒル Sairento Hiru?, lit. Colina silenciosa) es una franquicia de terror creada por Keiichiro Toyama y publicada por Konami y su subsidiaria, Konami Digital Entertainment. Los primeros cuatro títulos de la serie, Silent Hill, 2, 3 y 4: The Room, fueron desarrollados por Team Silent, grupo interno perteneciente a KCET. Las obras posteriores fueron creadas y/o desarrolladas por grupos no relacionados con el equipo original. En dichas obras se incluyen historietas, filmes y videojuegos.  Silent Hill transcurre en la ciudad ficticia homónima, localizada en Estados Unidos. La serie está fuertemente influenciada por el terror psicológico y presenta a protagonistas sin cualidades o destreza física fuera de lo normal; en contraste con otros títulos de survival horror. Las mecánicas de juego giran en torno a resolver acertijos, explorar el mapa en busca de objetos interesantes y combatir monstruos. 20 años después de su creación, un modder encontró monstruos inéditos que Konami había mantenido dormidos en los ficheros del juego. Los juegos de Silent Hill pertenecen al género de survival horror, con excepción del título Silent Hill: Book of Memories para PlayStation Vita, el cual contiene elementos pertenecientes a un hack and slash y a un videojuego de rol de acción. Emplean, además, una cámara en tercera persona; en ciertas áreas la cámara cambia a ángulos predeterminados. Puesto que la visibilidad es generalmente baja debido a la niebla y oscuridad que cunden a los escenarios, todos los personajes jugables de la serie —a excepción de Henry Townshend, de Silent Hill 4: The Room— llevan consigo una linterna y un dispositivo que alerta al jugador sobre la presencia de criaturas cercanas mediante emisión de estática. Este dispositivo varía según el juego, siendo una radio a transistores en Origins y los primeros tres títulos, un comunicador portátil en Homecoming y Downpour, y un teléfono móvil en Shattered Memories.  Para explorar cualquier lugar, el jugador puede coger mapas de ciertas áreas (en el caso de Silent Hill 4, Henry lo dibujará), en los cuales el personaje escribirá y marcará en ellos lugares de interés. Para hacerles frente a las criaturas hostiles y enemigos que vagan por el escenario, todo personaje jugador de Silent Hill tiene acceso a una variedad de armas, tanto blancas como de fuego. Además, Origins y Downpour incluyen un rudimentario sistema de combate a golpes. Shattered Memories es la única excepción; no cuenta con sistema de combate, haciendo hincapié en la evasión de enemigos. Otra de las mecánicas de juego consiste en acertijos y enigmas, cuya resolución es necesaria para progresar.</string>
    <string name="imagen3">silent</string>
    <string name="dead_">Dead Space (en español: Espacio Muerto) es un shooter en tercera persona con ambientación survival horror, desarrollado por EA Redwood Shores (hoy en día Visceral Games) y distribuido por Electronic Arts. Es el primer título de la serie Dead Space, franquicia que incluye videojuegos, cómics y películas. Fue lanzado en octubre de 2008 para las plataformas Xbox 360, PlayStation 3, PC (Microsoft Windows) y fue lanzado en enero de 2011 para la plataforma SmartPhone (Android, iOS, Blackberry 10, Xperia Play).         La historia se desarrolla en el interior de la extractora espacial USG Ishimura. La tripulación ha sido masacrada por «necromorfos», monstruos creados por una forma de vida alienígena. El protagonista, Isaac Clarke, tiene que enfrentarse a los «necromorfos» en solitario. La acción se desarrolla como un shooter en tercera persona con un control con claras influencias de Resident Evil 4.1​ La ambientación recuerda intensamente la película Alien.2​  El objetivo de la mayoría de las misiones es recorrer las cubiertas del Ishimura para recoger elementos y llevarlos a ciertos puntos según las indicaciones que otros personajes secundarios dan a Clarke a través de su enlace de radio. Durante estos recorridos los enemigos nos atacan de formas inesperadas y en grupos cada vez más numerosos. El combate con los enemigos se realiza con una técnica llamada «desmembramiento estratégico»: los enemigos deben ser descuartizados para conseguir eliminarlos.3​ Se hace necesaria una gran precisión ya que hay que arrancar las extremidades al enemigo. Por ejemplo, los enemigos sin piernas seguirán arrastrándose hacia nosotros más lentamente usando los brazos.  La vitalidad del jugador se visualiza en un led sobre la espina dorsal del traje («Salud de Hierro»),4​ así como la cantidad de estasis5​ y oxígeno restante. El módulo estabilizador (en inglés: Stasis Module)? es una herramienta del traje del protagonista que permite proyectar estasis que ralentiza el movimiento de los elementos alcanzados. Estos elementos pueden ser enemigos o algunos componentes móviles del escenario, como puertas o grandes ventiladores. El estasis es un componente estratégico en los combates al permitir eliminar los enemigos en cierto orden, «congelando» a alguno de ellos. También permite huir de los enemigos sin eliminarlos. Otra herramienta del traje es el módulo de kinesis que permite capturar elementos, transportarlos levitando a unos centímetros del traje o arrojarlos a modo de arma. Es una característica fundamental para resolver algunos puzles ya que permite transportar elementos para cumplir con un objetivo de la misión o conectar baterías que activan algunos componentes electrónicos aunque también, en algunos casos, se pueden agarrar partes del cuerpo de algún necromorfo y lanzarlas de regreso para provocarles daño.  A lo largo de las misiones el protagonista toma ítems del escenario o de los enemigos eliminados que permiten aumentar su salud, oxígeno o estasis restante. También se puede recoger munición para cada una de las armas disponibles. En ciertos puntos se encuentran almacenes que permiten una gestión de los ítems de la forma habitual en un RPG:6​ es posible comprar y vender ítems o almacenarlos allí para liberar slots de almacenamiento del traje.  El traje del protagonista, así como todas las armas, pueden ser mejoradas en varios aspectos: velocidad de recarga, capacidad de cargador, daño infligido por las armas, duración del oxígeno del traje, duración de estasis, entre otros. A través de los puntos de «mejoras» distribuidos a lo largo del escenario es posible gestionar cuales mejoras aplicar al traje o las armas. Todas las mejoras se conceden a cambio de un tipo de ítem llamado «nodo de energía». Los nodos de energía se encuentran dispersos en los escenarios o pueden ser comprados en los «almacenes». Los nodos de energía también pueden ser utilizados para desbloquear áreas con recursos a lo largo del juego. Otros tipos de ítems son los registros de video, audio o texto que desvelan nuevos detalles de la trama.  Algunos escenarios se encuentran en gravedad cero o es posible activar esta característica a través de interruptores. En estos escenarios es posible saltar libremente a casi todas las superficies (suelo, paredes o techo) así como caminar lentamente sobre ellas (usando botas magnéticas).</string>
    <string name="imagen4">dead</string>
    <string name="outlast">Outlast es un videojuego de survival horror en primera persona desarrollado y publicado por Red Barrels Games, una compañía fundada por antiguos miembros del equipo de desarrolladores de otros juegos como Prince of Persia, Assassin\'s Creed, Splinter Cell y Uncharted.1​ Outlast fue publicado el 4 de septiembre de 2013 para la plataforma Microsoft Windows y posteriormente para Xbox One, PlayStation 4 y el 31 de marzo de 2015 para Linux y OS X. Fue lanzado para Nintendo Switch el 27 de febrero de 2018.         Outlast se juega desde una perspectiva en primera persona. El protagonista del juego, a diferencia de muchos protagonistas de juegos de temática survival horror, es incapaz de combatir; en su lugar, el personaje es capaz de desplazarse, escalar u ocultarse en lugares de su entorno para así poder eludir a los enemigos. Para desplazarse por el entorno, el personaje es capaz de escalar lugares altos, evitar obstáculos, arrastrarse, y deslizarse en espacios estrechos usando el parkour. La resistencia del personaje es limitada y se puede recuperar progresivamente de las heridas si permanece un determinado tiempo quieto, sin ser atacado. Originalmente los realizadores del juego habían desarrollado a una asistente femenina para ayudar a Upshur en diferentes situaciones pero la idea fue desechada ya que los realizadores sentían que eso podría disminuir el estrés provocado por la incapacidad del personaje para defenderse. Además, el protagonista puede sobrevivir a situaciones de peligro escondiéndose en el interior de las taquillas, debajo de las camas o al cerrar las puertas de ciertas habitaciones.  Dado que la mayoría del manicomio es oscuro, se debe usar la cámara para ver en la oscuridad, todo esto gracias a la función de la visión nocturna. Sin embargo, el uso excesivo de la visión nocturna consumirá la batería. Para ello se necesitará buscar baterías que se encontrarán en diferentes lugares del manicomio a fin de lograr pasar por diferentes escenarios.  La mayor parte de los enemigos en el juego son variantes o pacientes del manicomio que presentan mutaciones y comportamientos agresivos respecto al resto de internos del asilo; otros, en cambio, se encargan de brindar ayuda o consejos a Miles Upshur. Esta cualidad fue agregada para hacer de los personajes más \"realistas\" dado que no todos los pacientes de un psiquiátrico son de naturaleza violenta.</string>
    <string name="evil">The Evil Within, conocido en Japón como Psycho Break (サイコブレイク Saikobureiku?, lit. La maldad interior) es un videojuego perteneciente al género de Horror de supervivencia en tercera persona el cual fue desarrollado por el estudio Tango Gameworks y publicado por la empresa Bethesda Softworks. El juego fue dirigido por el creador de la serie Resident Evil, Shinji Mikami, y se lanzó en todo el mundo en octubre de 2014 para las consolas PlayStation 3, PlayStation 4, Xbox 360, Xbox One y Microsoft Windows.1​  El videojuego se centra en el protagonista Sebastian Castellanos mientras es atraído por un mundo distorsionado lleno de lugares de pesadilla y criaturas horribles. Jugado en una perspectiva en tercera persona, los jugadores combaten a los enemigos desfigurados como pesadillas, incluidos los jefes, usando pistolas y armas cuerpo a cuerpo, y progresan a través de los niveles, evitando trampas, usando el sigilo y encontrando coleccionables.  The Evil Within recibió una recepción generalmente positiva al momento de su liberación; los elogios se dirigieron principalmente a los elementos de terror y a la atmósfera del videojuego, mientras que las críticas se dirigieron a la historia, los personajes y los problemas técnicos del juego. Una secuela, The Evil Within 2, fue lanzado el 13 de octubre de 2017.       La historia para el jugador está organizada en capítulos, que los jugadores completan para avanzar a través de la historia. El videojuego se muestra desde una perspectiva en tercera persona en la que buscar materiales y aprender cuándo pelear o correr son factores clave para sobrevivir a los peligros del juego.2​ Tales peligros incluyen: trampas para osos, trampas de alambre de púas, bombas y trampas de espinas; \'The Haunted\', el enemigo más común del juego; y de \'Reborn Laura\', es una criatura con múltiples extremidades, pelo largo, y reptante; Ruvik, el principal antagonista del juego; \'The Keeper\', un humanoide grande con una cabeza envuelta en una caja de seguridad que maneja un gran martillo ablandador de carne; y \'Sadista\', un humanoide grande con una máscara de metal con púas en la cara, empuñando una motosierra cubierta de sangre.3​4​  Sebastian Castellanos, el protagonista, necesita hacer uso del medio ambiente y de las cosas que puede encontrar para sobrevivir. El mundo del videojuego puede transformarse durante los eventos guionados y como resultado de las acciones de los jugadores, alterando ubicaciones y creando nuevas rutas o teletransportando al jugador a nuevas áreas. Castellanos debe usar artículos médicos para restaurar su salud; algunos de estos artículos causan efectos alucinógenos temporales. Mediante la recopilación de viales de \"Gel Verde\" ocultos durante el juego, los jugadores pueden actualizar las habilidades de Castellanos; más municiones, más resistencia y salud adicional son algunas de las mejoras posibles.5​  Los jugadores tienen una casa segura llamada \'Safe Haven\' a la que se puede acceder durante los eventos de historia y al encontrar espejos. La casa de seguridad es un hospital psiquiátrico y tiene varias áreas accesibles como un punto de guardado, una sala de actualización (donde el jugador puede actualizar las habilidades de Sebastian) y la sala de seguridad donde se usan las llaves para abrir cajas fuertes que contienen elementos útiles como gel verde y municiones. Estas claves se recopilan encontrando y rompiendo las estatuas de \'Madonna\' ocultas en todos los niveles del juego. Hay una enfermera llamada Tatiana que saluda a Sebastian cuando se teletransporta a la casa de seguridad.6​  El jugador tiene acceso a varias armas, como un revólver, una escopeta, un rifle de francotirador, un cuchillo, granadas y la \'Ballesta de la Agonía\', un arma proyectil que dispara rayos capaces de congelar, cegar, electrocutar o explotar a los enemigos. La munición para armas es muy escasa, pero los componentes mecánicos se pueden cosechar para fabricar pernos adicionales. Una fuente de componentes, bombas, son trampas que reaccionan a la proximidad o movimiento del jugador. Las bombas pueden pegarse a las paredes o al piso, en cofres y en máquinas expendedoras. Las bombas se pueden desarmar a través de un minijuego.5​ El combate cuerpo a cuerpo está diseñado solo para crear distancia entre el jugador y los enemigos, aunque el jugador puede matar instantáneamente a algunos enemigos desprevenidos después de escabullirse detrás de ellos.7​ Los enemigos derribados o incapacitados son capaces de revivir; para evitar esto, los jugadores pueden prender fuego al enemigo caído usando un suministro limitado de cerillas para derrotarlos permanentemente.5​7​ Ciertos elementos del entorno, como botellas, pueden arrojarse para aturdir o distraer a los enemigos.8​  Hay siete tipos diferentes de coleccionables en The Evil Within: Los \'Documentos personales\'; El registro personal de Sebastian, que detalla su vida como detective y su vida con su esposa y su hija. \'Documentos\'; los registros personales de otros personajes. \'Fragmentos del mapa\'; piezas del mapa del juego; una vez recogidos, se almacenan en la casa de seguridad. \'Periódicos\'; periódicos que detallan eventos que conciernen o involucran a Sebastian. \'Carteles de personas desaparecidas\'; carteles de personajes que Sebastian encuentra a lo largo del juego que han sido reportados como desaparecidos. \'Cintas de Audio\'; cintas que contienen una grabación que se puede reproducir y que son grabadas por los personajes a través del juego. Los coleccionables se pueden encontrar en niveles propios o en la casa de seguridad.9​10​  El jugador desbloquea varios bonos para completar el juego. Armas extra, modelos de personajes y biografías, dificultad \'AKUMU\' (el nivel de dificultad más difícil del juego) y Nuevo juego + son algunos de los desbloqueables.</string>
    <string name="imagen5">evil</string>
    <string name="amne">Amnesia: The Dark Descent3​ y que no debe ser confundido con Thomas M. Disch\'s Amnesia) es un juego de terror para PC, PlayStation 4 y Xbox one desarrollado por Frictional Games, que desarrolló anteriormente la serie Penumbra.      Estilo de juego De manera similar a los anteriores juegos desarrollados por la compañía, Amnesia es un juego de aventura basado en la exploración y con una perspectiva en primera persona. El jugador no tiene acceso a armas, y debe utilizar su ingenio para evitar las truculentas criaturas que habitan el castillo de Brennenburg o bien esconderse de ellos. El juego además mantiene la interacción física con objetos utilizada en Penumbra, permitiendo puzles físicos avanzados como apertura de puertas y arreglos de maquinaria.4​  Debido a esto, el jugador debe utilizar su ingenio para escapar y ocultarse de los monstruos hasta que pasen de largo. Se recomienda utilizar la oscuridad para ocultarse. Existen cuatro tipos de criaturas, o enemigos: Los siervos gruñidores, los primeros en aparecer; los siervos brutos, parecidos a los anteriores, pero con partes metálicas en su cuerpo y son más fuertes y peligrosos; los kaernk, son criaturas invisibles que habitan en el agua y se les visualiza al moverse en ella; y la Sombra, el cual persigue a Daniel durante unas zonas específicas del juego. Los tejidos rojos revelan su anterior presencia por el lugar.  Aparte de la barra de salud del jugador existe un indicador de la cordura del personaje. Si permanece en la oscuridad demasiado, presencia acontecimientos perturbadores u observa a los monstruos demasiado tiempo su nivel de cordura se reducirá. A medida que la cordura decrezca, el jugador experimentará alucinaciones audiovisuales que provocarán que los monstruos lo detecten con mayor facilidad. El jugador puede detener la pérdida de cordura utilizando encendedores para encender velas y otras fuentes de luz, así como mediante el uso de un farol que encuentra al principio del juego. Pero tanto el número de encendedores como el aceite del farol son limitados y no pueden ser utilizados indefinidamente, además al encenderlos la luz facilita a los enemigos la localización del protagonista. Esto fuerza al jugador a encontrar un equilibrio entre el tiempo que pasa en zonas de luz y de oscuridad. En cualquier caso, el nivel de cordura se restaura al completar objetivos y al avanzar en la historia del juego.</string>
    <string name="amne_">TODO</string>
    <string name="alienin">Alien: Isolation es un videojuego de survival horror y sigilo en primera persona2​ desarrollado por The Creative Assembly y publicado por Sega para Microsoft Windows, Linux, PlayStation 3, PlayStation 4, Xbox 360 y Xbox One el 7 de octubre de 2014, y un año después lanzado para macOS y Linux por la desarrolladora Feral Interactive en su edición especial \"The Collection\".3​4​ La misma compañía inglesa anunciaría años después un futuro port del juego para Nintendo Switch5.   The Creative Assembly describió a Alien: Isolation como un juego survival horror, y con eso en mente diseñaron el juego lo más parecido a la película de Ridley Scott, Alien: el octavo pasajero, y no como Aliens: el regreso de James Cameron, que está más orientada a la acción.6​ A diferencia de la mayoría de los demás juegos de la franquicia, en Alien: Isolation solo hay un xenomorfo en la mayor parte del juego, y éste no puede ser eliminado, haciendo que el jugador deba utilizar tácticas de sigilo para sobrevivir.6​7​8​ Aunque el juego cuenta con algunas armas, estas son sólo letales contra humanos y androides.9​ En lugar de seguir un camino predeterminado, la inteligencia artificial del xenomorfo ha sido programada para cazar activamente al jugador utilizando su vista, audición y olor.10​ La inteligencia artificial del alien fue programada con una compleja serie de diseños de comportamiento que se liberan progresivamente a medida que encuentra al jugador para crear la ilusión de que el alien está aprendiendo de sus encuentros con él/ella y hace ajustes a su estrategia de caza según dichos encuentros.11​ Esto incluye la habilidad del alien de investigar «fuentes secundarias» de distorsiones; por ejemplo, si observa que un casillero o una esclusa está abierta, el alien buscará a quien la abrió.11​ El xenomorfo emite vocalizaciones a las que el jugador puede escuchar para entender sus intenciones en cada momento; un grito puede indicar que la criatura está por atacar, mientras que otros sonidos pueden indicar que el alien ha visto algo, está buscando o ha perdido la huella de su presa.11​  El jugador puede agacharse detrás de objetos para romper la línea de visión del xenomorfo, y de allí puede echar vistazos o inclinarse a los costados para poder ver.7​ El jugador también tiene la posibilidad de correr, pero esto aumenta el sonido que hace y de esa manera las posibilidades de que el alien lo encuentre se incrementan.6​ El jugador lleva consigo una linterna y un detector de movimiento para rastrear los movimientos del alien, sin embargo, el utilizarlos crea luz y sonido, lo que también aumenta las posibilidades de ser encontrado.7​ El jugador puede meterse debajo de mesas, o dentro de casilleros para ocultarse del xenomorfo, y en algunas ocasiones deberá apretar un botón para aguantar la respiración y así evitar hacer sonidos.7​12​ Los niveles son diseñados para ser no lineales, con varios puntos de entrada y salida en cada cuarto, proveyendo así rutas alternativas tanto para el xenomorfo como para el jugador para atacar o escaparse, respectivamente.11​  El juego no cuenta con un heads-up display, lo que requiere que el jugador utilice su inventario para adquirir información, por ejemplo, utilizando su detector de movimiento para ubicar al alien. El utilizar el detector de movimiento activa un efecto de profundidad de campo para que el jugador no pueda enfocarse en el rastreador y lo que está en frente de él al mismo tiempo.13​ Aunque el detector puede detectar la ubicación aproximada del xenomorfo, no puede determinar la ubicación específica, o ubicar al monstruo si no se está moviendo.11​ El juego incluye un sistema de fabricación que permite al jugador crear armas o herramientas para defenderse. Los objetos aparecen en lugares aleatorios, lo que obligará a los jugadores a explorar el nivel para encontrarlos cada vez que jueguen de nuevo en lugar de memorizar sus ubicaciones.11​ En Alien: Isolation, también hay computadoras y otros dispositivos que se pueden hackear para acceder a información o activar acciones en el juego.</string>
    <string name="alien_">insolation</string>
    <string name="acerca">Este proyecto se hizo con el objetivo de compartir conocimiento de las herramientas utilizadas en la creación de este programa y con el objetivo de entregar trabajo para la materia de Aplicaciones móviles. Realizado por Brandon Jonathan Castro Salazar del grupo 6S11.</string>
    <string name="out">last</string>

</resources>
